---
label: Платежи
order: -20
---

## Список счетов

![Общий вид списка счетов](../../static/images/invoices.png)

На данной странице представлен список всех счетов. Чтобы открыть детали конкретного платежа, щелкните на его код. Чтобы открыть страницу счета, нажмите кнопку с глазиком в колонке действий.

В колонке с глазиком отображается, открывался ли счет человеком или нет. Если вы сами откроете счет, то это будет считаться за просмотр.

### Фильтрация и выгрузка данных

![Фильтр платежей](../../static/images/invoices2.png)

Вы можете отфильтровать платежи по статусу, конкретному пользователю (клиент), по обработчику счета, а также по дате создания и завершения. Дата завершения — это дата перехода счета в финальный статус (ниже будет описание статусов).

Нажимая кнопку Экспорт в CSV, вы сможете выгрузить выборку по текущему фильтру.

## Форма счета

![Форма счета](../../static/images/invoices3.png)

В данной форме вы можете просмотреть информацию по счету, а также изменить комментарий.

!!!
В данной форме не будут отображаться позиции для заказа в магазине, но эти позиции передаются во внешнюю систему.
!!!

## Действия с платежом

Действие|Описание { class="compact" }
--------|--------
Отменить|Платеж будет отменен и пользователь не сможет оплатить. Отменить можно только платеж в промежуточном статусе (не завершенный).
Возврат|Полный возврат средств плательщику (только для оплаченного платежа), поддерживается не всеми платежными системами.
Оплачен|Пометить счет оплаченным (для оффлайн платежей, см. Тестирование платежей)
Удалить|Удалить счет (не будет учитываться в статистике)

## Статусы платежа

Статус|Финальный|Отмена|Возврат|Оплачен|Комментарий { class="compact" }
------|---------|------|-------|-------|-----------
Ожидание|Нет|Да|Нет|Да (только для оффлайн платежей)|Счет ожидает оплаты
Оплата|Нет|Нет|Нет|Нет|Пользователь нажал “Оплатить” и перешел на страницу платежной системы
Ошибка|Нет|Да|Нет|Нет|При оплате произошла ошибка на стороне платежной системы
Оплачен|Да|Нет|Да|Нет|Платеж успешно оплачен
Отменен|Да|Нет|Нет|Нет|Платеж был отменен
Возврат|Да|Нет|Нет|Нет|Платеж был возращен плательщику
Удален|Да|Нет|Нет|Нет|Платеж был удален (не учитывается в статистике)



